法拉第未來：恒大違約 全體員工減薪20%

法拉第未來(Faraday Future，FF)公布，由於投資方恒大違約，拒絕履行已經簽署的協議和支付承諾的款項，導致公司財務困難，公司將進行裁員，全體員工減薪20%，即時生效。不過 FF 未有提及裁員人數。

FF 指，裁員是一項改善流動資金，重新聚焦核心項目、保留核心團隊的必要舉措。為確保公司的可持續發展，在成功完成新一輪融資之前，不得不臨時實施裁員和減薪的計劃。

至於公司創辦人，全球 CEO 賈躍亭，從本月16日開始，自願領取1美元年薪。公司高管團隊亦自願接受比20%幅度更大的減薪。

中國恒大(03333)旗下恒大健康(00708)今年6月以68億元收購時穎，入股公司創辦人賈躍亭所控制的 FF。恒大健康其後在本月初發公告，稱 FF 原股東於10月3日向香港國際仲裁中心提出，要求解除所有協議。

樂視未執咩